\section{Cравнение собственной реализации и реализации в пакете $LASPACK$}

Все вычисления, проведенные выше, использовали собственную реализацию алгоритма $CGS$. Сравним реальное время работы программ и момент завершения программы собственной реализации с реализацией алгоритма в пакете $LASPACK$.

Напомню, что:

Первый набор параметров: $h = 0.05, \tau = 0.01, \omega = 1, \mu =0.1, eps_{end} = 10^{-3}, C = 1, \rho_{\gamma} = 1 $

Второй набор параметров: $h = 0.025, \tau = 0.005, \omega = 1, \mu =0.01, eps_{end} = 10^{-3}, C = 1, \rho_{\gamma} = 1 $

Третий набор параметров: $h = 0.0125, \tau = 0.0025, \omega = 0.3, \mu =0.01, eps_{end} = 10^{-4}, C = 1, \rho_{\gamma} = 1 $

\leftline{\bf \normalsize Сравнение моментов завершения программы}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Сравнение моментов завершения программы}
В скобках будем писать значение, полученные с применение $LASPACK$. Значения помеченные $*$ означают, что схема разошлась в текущий момент времени.
\begin{enumerate}
\item Момент завершения программы: 9.83 (9.83)
\item Момент завершения программы: 17.565 ($17.565$)
\item Момент завершения программы: 17.7825 (17.7825)
\end{enumerate}

Оказывается, что время завершение программы совпало, что, скорее всего, означает, что получены одинаковые решения.

\leftline{\bf \normalsize Сравнение время работы программы}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Сравнение время работы программы}

Поскольку все время работы в основном возлагается на алгоритм $CGS$, то имеет смысл считать имеено время работы этого алгоритма.
В скобках будем писать значение, полученные с применение $LASPACK$. Значения помеченные $*$ означают, что схема разошлась. {\bf Для 
вычисления такого параметра как количество итераций в секунду, понадобилось немного изменить пакет LASPACK.}

\begin{enumerate}
\item Время: $73.05$($3.25$), Итераций: $94893$($32059$), Скорость: $1299$($9844$) итераций в секунду.
\item Время: $659.77$($39.39$), Итераций: $240028$($83700$), Скорость: $363.8$($2124.8$) итераций в секунду.
\item Время: $3532$($398.54$), Итераций: $322026$($127011$), Скорость: $91.1$($318.7$) итераций в секунду.
\end{enumerate}

\leftline{\bf \normalsize Четвертый набор параметров}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Четвертый набор параметров}
Оказалось, что пакет $LASPACK$ работает в разы быстрее, чем собственная реализация, причем решение получается одним и тем же. Поэтому далее будем считать используя пакет $LASPACK$.

Рассмотрим набор параметров: $h = 0.00625, \tau = 0.00125, \omega = 0.5, \mu =0.01, eps_{end} = 10^{-3}, C = 1, \rho_{\gamma} = 1$.
Момент завершения программы есть $t = 4.3225$.  Программа работала $1028.46$ секунд, совершив $90050$ итераций. Скорость составила $87.5$ итераций в секунду.

\leftline{\bf \normalsize Иллюстрации}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Иллюстрации}

\begin{figure}[!htpb]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{media/leak_4/0.png}
\caption{Промежуточный момент состояния газа}
\end{figure}

\begin{figure}[!htpb]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{media/leak_4/1.png}
\caption{Промежуточный момент состояния газа}
\end{figure}

\begin{figure}[!htpb]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{media/leak_4/2.png}
\caption{Промежуточный момент состояния газа}
\end{figure}

\begin{figure}[!htpb]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{media/leak_4/3.png}
\caption{Промежуточный момент состояния газа}
\end{figure}

\begin{figure}[!htpb]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{media/leak_4/4.png}
\caption{Промежуточный момент состояния газа}
\end{figure}

\newpage
Анализ рисунков показывает, что движение газа постепенно переходит в "течение" из области $\Gamma_{blue}$ в нижнюю часть области $\Gamma_{red}$, образуя вихрь.

Так же изобразим то, как менялась масса газа с течением времени.

\begin{figure}[!htpb]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{media/leak_4/m.png}
\caption{Изменение массы $m(t)$ газа с течением времени}
\end{figure}

\leftline{\bf \normalsize Вывод}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Вывод}

Пакет $LASPACK$ более удобным в использовании чем собственные реализации.
